[重開][愛情][青春][成長]其實我係愛情調解師

好多人話:問世間情為何物，亦有好多人感歎世界上最遙遠嘅距離，並唔係生與死，而係我企係你面前，你唔知我愛你。

呢兩句說話可能勾起咗大家好多嘅回憶 ，曾經盼望呢段有將來嘅關係，結果卻只能遺憾收場。

有邊個會唔想執子之手，與子偕老呀，但事實上童話故事又有幾何出現呢？不過愛情真係有咁複雜咩？

喺我嘅角度去睇，愛情只係分愛定唔愛，唔鍾意女朋友太過港女，男朋友屋企人接受唔到等等，呢啲原因都係為咗將佢唔愛你嘅事實包裝得更加冠冕堂皇，等你更加容易接受姐。

不過喺云云眾生下， 又有邊一個願意承受呢個事實呀。講到呢度你哋可能會覺得好空泛，不過只要詳細諗清楚，你哋以往分手嘅理由，對方或者自己有幾荒謬，你就會明白。

可能你哋覺得我太過偏激，又或者覺得我好冷血無情，甚至覺得我對愛情完全冇任何期望。但其實作為一個局外人，睇嘅嘢永遠係最真實，最赤裸。

我清楚明白有關愛情嘅道理， 因為我係一個愛情調解師， 未同大家自我介紹， 我叫做阿希。

再一次同大家講唔好意思!!

舊嗰啲會每半個鐘一更， 今日會更曬，加有新嘅。

希望大家lm啦

你哋可能會問:我呢啲咁嘅撚樣都會有人揾你咩，我只能夠話做生意嘅嘢，有供就會有求，我又唔會hard sell，只可以話搵得我嘅人都係希望我解決倒佢哋嘅感情疑惑。因為佢哋求助無援，希望係我嘅身上揾到解決嘅方法，至於乜嘢感情疑惑，你哋自己已經好清楚，我都唔需要多作解釋。

我嘅客人通常都係感情台，couplemurmur，lovers channel出過post。但佢哋最終都得唔倒想要嘅答案，因為留言嘅人通常都係以一個睇人仆街最開心嘅心態。

我嘅角色就好似沙漠中嘅古井，儘管滿足唔倒佢哋所有願望，但又啱啱好填補倒佢哋飢渴嘅心靈，往往一點點嘅希望，就可以帶比人無限嘅滿足同昇華。唔同你哋講住，我個客到咗。

佢叫阿賢，今年中四， 佢係透過IG上面搵我嘅， 佢話佢最近鍾意咗個女仔，過唔肯定對方對佢有冇感覺，佢唸緊佢喺嗰個女仔心目中嘅位置，係兵呀，係兄弟呀，定係心上人。

我相信每一個男仔都會經歷過， 因為我哋曾經都做過一隻啱啱識行嘅獅子，對感情世界充滿好奇，又好想一一去探索， 但係同一時間又會感到害怕，驚命喪係萬惡森林裏面。

喺佢direct我之後，我大約睇過佢嘅ig，佢畀我嘅印像就好似《海派甜心》裏面個羅志祥咁，一個愛情白痴咩都唔識。

後來我約咗佢係我朋友嘅咖啡室裹面等，因為真人見面往往比起網上溝通好得多，因為肢體嘅語言係最能夠表達一個人嘅情緒，而我就係透過佢嘅反應去睇出解決嘅方法。

隨住門口嘅風鈴響起，我終於見到阿賢。佢同我上述嘅差不多，我睇得出佢好乖，好純，由佢闊身嘅恤衫，未修改過嘅褲腳，再加上佢嗰副黑色粗框眼鏡，就感受到嗰種青蔥嘅味道。不過佢嘅外型唔差嘅， 身高應該有180，個樣仲要有啲韓仔feel添，可能係佢個齊陰影響啦。

我同佢對眼之後，佢好似一個做錯嘅嘅學生咁， 驚驚青青咁坐喺我對面。 佢一開口就話:「你係咪真係幫到我㗎，佢對我好重要㗎。」 佢呢一個問題我冇正面回答，我只係微微一笑，我跟住問佢:「點解你會有呢一種患得患失嘅感覺？」佢開始憶述佢嘅故事。

如果大家覺得好睇咗就留個言啦

佢話:「我同佢係喺一個join school活動識嘅，我鍾意佢嘅原因係因為我覺得佢同其他女仔有一啲唔同，佢唔會嗲聲嗲氣，更加唔會嬌柔做作，即係嗰啲扮到連水樽蓋都冇力開嗰啲呢！同埋佢講野好直腸直肚，畀我有一種好陽光，好爽朗嘅感覺。」

佢講到呢一度我停一停佢，我即刻問:「你講到咁，啫係你暗戀佢啦，不過應該唔會有個種忐忑不安嘅心情，甚至懷疑自己喺佢心目中嘅地位，如果係暗戀，你會好清楚自己嘅位置只不過係朋友，唔會再作任何遐想。」

佢好激動咁講:「我梗係唔想淨係得暗戀呢一步啦， 我想發展落去，因為我第一次有個種心動嘅感覺。」

我理解佢描述緊嘅嗰種感覺，大概係一種你會留意心上人嘅一舉一動，當佢對住你笑嘅時候，你心裏面會有一種甜絲絲嘅感覺，而當你哋巧合對眼嘅時候，你又會有少少害羞嘅心情。

阿賢立即話:「 係呀，我同佢對眼嗰陣，周圍嘅人就好似停咗咁，而嗰一刻我想永遠留住，可能係我有啲誇張啦！不過我同佢分開嘅時候，會有一種牽腸掛肚的感覺，總會喺平時見到佢嘅影子，又或者從人哋嘅字眼諗起佢講嘢嘅語氣。甚至我會將佢嘅IG睇完一次又一次，都唔會覺得厭。」

我相信冇人會對佢描述緊嘅事覺得陌生，因為每一個經歷過鍾意呢個階段嘅人都會有呢種感覺。愛情係一樣好有趣嘅嘢，佢會令你愛恨交加，好似要將你逼癲咗咁，不過有時又會令你頹到想放棄，甚至有時會令你想拼咗條命都去得到你想要嘅人。

我再問佢:「咁你採取咗咩行動呀？」

佢輕描淡寫咁講:「冇咩特別呀，都係約佢食咗幾次飯，睇咗幾次戲。頭嗰一，兩次都好正常嘅，但有一次我哋睇緊戲嘅時候，佢突然挨咗落我個膊頭度直到完場為止。仲有一次我哋行緊街，落緊好大雨，佢好主動咁挽住我隻手， 但之後佢又冇咩表示，令我唔知佢點諗。」

我即刻係咁笑話:「 你咁都唔知，有冇咁蠢呀。」

我一開口就同佢講:「阿賢，不如我幫你追埋呀，人哋女仔嚟㗎，唔通要佢同你表白咩 ，挨落你度、翹住你隻手，呢啲咪表示囉。唔通要下下講到出口先叫表達咩？ 嗰個女仔一定對你有好感，如果唔係都唔會搞咁多嘢啦，除非佢係收兵呀，又或者你哋男仔所謂嘅臭雞嗰啲囉。」

我講完之後，我估唔到阿賢又真係會仔細回味我講嘅嘢，因為我以為我講嘅嘢係普羅大眾都知嘅事實。

佢諗完好認真咁同我講:「佢應該唔係你口講嗰啲女仔，咁我下一步應該點做呀？」

我聽到佢呢句，火都嚟埋， 大聲咁講:「咪表白囉，仲有咩可以做呀！」佢以一貫嘅愛情白痴口吻同我講:「咁快表白！我唔係識咗佢好耐咋喎，都係兩個月啫。」

我今次竟然莫名其妙地冷靜，可能我已經習慣咗佢係一個愛情白痴，我好平靜咁同佢講: 「咁不如你等返三五七年，等人哋結埋婚生埋仔喇，你準備好啦，先表白囉。不過到時候就食二手貨㗎喇。」

佢聽完之後個樣就好似同我表達緊"這些機會不是我的"嘅感覺 ，我即刻補返句:「咁當然唔係匆匆忙忙咁去表白，而係裝備好自己先，例如剪返個襯你嘅頭髮，買返一啲啱你著嘅衫，唔好再著到好似個熱氣球咁。莫非你全部衫都係鬆泡泡嘅？之後你咪約佢出街，搵個浪漫啲嘅地方，或者你可以同佢睇一套愛情電影，之後喺臨走嘅時候就同佢表白。」

佢即刻問:「咁表白應該講啲咩呀？」

我聽到之後有一種愚子可教嘅感覺，因為成件事嘅重點就係喺度。 我同佢講:「阿賢你要記住，好多人會覺得表白要好特別，要好隆重，咁對方先會應承。

其實有時候過咗火反而會令對方難堪，表白要講嘅嘢好簡單。你只要講你對佢有乜嘢感覺，點解呢一種感覺係同其他人與別不同，例如你見到佢會有種甜絲絲嘅感覺，又或者你見到佢同其他男仔溝通會有種酸溜溜嘅心情，俳回一整日。

你要突顯到佢同其他人有咩分別， 點解佢嘅存在會令你有一點嘅唔同，呢啲感覺係你自己先知，冇人可以教到你。

世上所謂教你表白嘅人都只不過係教你一啲好例牌嘅嘢，咁當然啦，最後要補翻一句我愛你，請問你可唔可以做我女朋友。」

佢用半信半疑嘅眼神望住我， 心諗就係咁簡單？ 我最後再講多句:「你唔需要諗得過於複雜，因為太過複雜你反而會緊張，不如我而家同你練幾次啦。」喺簡單練過幾次之後，我就同佢道別，並且同佢講有好消息記得同我講，我請你食餐飯啦。

過咗幾日，我收到阿賢嘅短訊。佢只係好簡單一句:「阿希我想見你。」我有問，而佢無覆，睇嚟發生左啲野。

我喺去見阿賢嘅途中會喺度諗，莫非佢失敗咗，喺度睇緊故仔嘅你哋可能會覺得，咁咪即係代表你冇料囉。

我一直都唔係一個情聖，我嘅工作係調解，希望幫客人搵到一個新嘅角度去諗一件事。

而有時候客人同我憶述一件事，往往會同事實嘅本身有少少出入，因為感情世界永遠都係主觀嘅。

你覺得佢對你有意思，而事實係咪咁呢，我哋永遠冇辦法知道，我都唔亂咁估啦去到咪會知囉。

今次同上次唔同，佢比我更加早到，我第一眼真係差啲認唔到佢，如果唔係佢同我揮手， 我都要搵一搵。

我咁講嘅原因係因為佢真係聽咗我講去研究男仔嘅造型。佢嘅穿搭唔複雜，但係畀人一種好清新嘅感覺。一件白色恤衫配搭牛仔褸，再加一條深藍色嘅牛仔褲，其實已經好足夠。另外佢配咗一副金絲眼鏡，個種文青嘅氣味喺度不斷散發緊出嚟。

我一坐低佢已經同我講:「唔該曬你呀，多得你同我練咗幾次，我嗰日一表白就成功咗。」

聽到佢呢一句，我即刻放低咗心頭大石，我仲幾驚佢失敗咗要嚟搵我求救。 之後佢喺度同我分享佢拍拖嘅美滿時刻， 第一次拖手，第一次攬，第一次錫，第一次一齊睇日落，佢越講越激動，好似講到想喊咁。

起初我以為只不過係佢太過感動，始終都係第一次，我相信好少人會忘記倒第一次拍拖嘅甜蜜，因為係最無顧忌，最純真嘅愛情，亦係大家最放膽去愛嘅時候。

不過直到佢講曬成件事，我先至明白佢係真係想喊。

今晚會追返post，大約十二點前
大家要等呀

係佢講得開心之際， 我施施然咁拎起咗我杯咖啡。其實講真呀，我對佢講嘅嘢完全冇興趣，因為拍過拖嘅人都一定會經歷過，不過打斷佢又好似好掃興咁，咪畀佢繼續講下囉。

正當我以為佢會繼續同我講佢同阿kay會點樣超越錫嗰一步嘅時候，我隱約見到有一行眼淚由佢嘅眼眶流落嚟，我即刻問:「你冇嘢呀嘛？」佢好冷靜咁講咗句:「我同佢分咗手呀！」

相信睇緊故事嘅你哋同我一樣完全唔會知畀咩反應，為咗個氣氛唔好咁尷尬，咁僵硬，我懶搞笑喺度講:「你係咪畀唔到安全感人呀，定係你逼得人哋太緊呢， 有啲咩咪慢慢傾囉或者可以搵我幫手喎，最多我免費再幫你調解啦。」

佢好激動咁講:「我畀人戴綠帽，你幫唔幫到我呀！」

佢呢一句直頭將我打咗落冷宮，我嘅人生中從未試過咁尷尬。我留意到周圍嘅目光喺度望住我哋，佢粒聲唔出咁坐咗喺度，當我想講嘢嘅時候佢又再次打斷我。

佢話:「如果我嗰日唔出旺角咪冇事囉……如果我冇去篤穿佢，我而家仲可以好幸福，唔使咁痛苦……」

我咩都冇講，我等佢繼續講埋落去先。佢慢慢咁講:「嗰日我原本諗住畀個驚喜佢，出咗去旺角接佢補習，為咗嗰日我仲特登推遲咗自己嘅行程。

我大概等咗十分鐘，見佢行出門口嘅時候， 我以為佢一定會見到我啦，因為佢返屋企一定會經過我呢個位置。

不過事實啱啱相反，我由好興奮即刻變到好疑惑，明明佢同我講佢補完習會返屋企㗎。冇辦法啦，我唯有問下佢。

正當我踏出第一步嘅時候，就見到我呢世人都唔會忘記嘅嘢，另一個男人出現咗係佢隔離。佢哋拖住手，竊竊私語嘅情境有一種似曾相識嘅感覺。

我即刻擰轉頭喺度諗係咪我搞錯呀，會唔會係人有相似又或者佢爸爸接佢放學呢……我好想行上前問清楚，但由我擰轉頭嗰一刻開始，我好似又冇咁嘅勇氣去面對真相。 」

當佢講到呢一句，佢停咗落嚟，眼淚完全忍唔住， 我冇嘢做到，只可以為佢遞上一張紙巾。

我好明白佢講緊嘅係咩，當人類見到一啲唔想承認嘅事實，往往第一個反應就係逃避，因為我哋永遠冇辦法估計嗰件事帶畀我哋嘅傷害有幾多，但係我哋嘅好奇心又會不斷推使我哋去探究， 而呢種矛盾感就會不斷折磨我哋個心。

就住阿賢啱啱所講嘅嘢，我慢慢踏入咗沉思。

我認為每一段戀情都有佢值得學習嘅地方，無論誰對誰錯都好啦，都可以將對方作為一塊鏡畀我哋去反思。

直至佢輕輕嘆咗一口氣，先將我帶返嚟現實，而佢嘅情緒都開始慢慢平復落嚟。

你哋可能會問:「點解你唔去安慰佢，你而家咁即係推佢去死啫。」

喺我嘅角度去睇， 啱啱失戀嘅人情緒起伏好大，喜怒哀樂每樣都會有啲，佢哋連自己想做咩未知，佢哋所需要嘅嘢只不過係一對耳仔。其實我哋作為局外人根本唔會明白，因為正如我之前講過每一個人嘅感受都係主觀嘅。

阿賢慢慢再講:「你記唔記得我話我有去篤穿佢？」我微微點頭去示意記得。

佢繼續再講: 「我冇膽即時去篤穿佢，因為係嗰一刻我淨係想逃離呢個世界，可以搵一個地方畀我與世隔絕，我咩都唔夠膽諗呀，因為我冇辦法估計冇咗佢嗰種心痛。 直到一個電話打嚟，將寧靜嘅空間打破，我接過電話之後， 聽到一把好熟悉嘅聲音，佢用好焦急嘅語氣問我點解唔覆佢message。你知唔知我嗰一刻真係覺得好嘔心，人前人後真係可以兩個樣咩？」

「最後好無力咁講咗句:『嗰個男人係邊個嚟㗎？』」

仲差一個就追到噚日，之後會再更

成個空間再次變得寧靜落嚟，喺隔咗幾分鐘之後，佢講咗句sorry就收咗線啦。儘管佢之後send咗一大篇message去解釋，不過到最後換嚟嘅都係一句:「我哋唔適合……不如分手啦。」

到嗰一刻，佢嘅淚水再冇辦法忍住，佢講緊嘅嘢就好似琴日發生一樣，佢用佢模糊嘅聲線再講:「嗰時我咩都唔識做，我淨係知我好想挽留佢，我唔想冇咗佢呀！我第一次鍾意人啫……上天就同我開過咁嘅話玩笑。阿希，你明唔明呀？」

佢所講嘅嘢令我有少少感觸，一隻小綿羊啱啱踏足呢個大森林，就遭受到咁殘酷嘅獵殺。不過諗深一層，雖然你哋會覺得心寒，但我想講一句唔係咁樣先係代表現實咩？

愛情就係一個弱肉強食嘅世界，呢一點我哋不得不承認。愛情嘅道路上，我哋每一個都係修行者，我哋帶住之前失敗嘅經驗，去開拓一片新嘅領域，而正正因為有失敗，有傷心，有流淚，先令到我哋有經驗係新嘅領域生存落去。

喺嗰一刻我突然有個想法:「勝者為王，敗者為寇。」呢個想法好無情，好真實，因為我係由一個局外人去睇呢件事。

終於搞掂曬

半個鐘後再更

文呢

今次我冇再用沉默去作為回應，我只係講咗句:「我明呀，但係日子總要過㗎。」

你哋可能會想知:點解我唔直接將唸法話佢知？

其實我知道就算我講咗佢都未必會接受到，又何必要令佢再痛苦呢。有時候事實係好殘酷，所以我哋需要謊言，用謊言去彌補我哋心中嘅痛。

佢好大聲咁講:「日子點過呀！你要我點忘記佢呀……如果呢一切，係一場夢幾好呢？其實都過咗一個禮拜啦，我真係失敗，仍然都係咁傷心。我喺呢場博弈之中，明白咗個道理，只要你夠狠，唔理會人嘅感受，你就會贏。」

喺佢短短呢一句之中，我除咗感受到佢情緒大起大跌，我仲感受到一股不安，好似有一種復仇心埋下咗。

佢好簡短咁問咗我一句:「究竟拍拖有冇機會可以唔受傷？」

我好輕佻咁講:「梗係有啦，你唔上心咪唔會受傷，你唔愛嗰個人咪唔會受傷，剩係做被愛者咁咪得囉，不過你會好快厭倦呢種生活， 因為……」

佢打斷咗我講嘅嘢，亦都係第一次出現呢個情況，佢話:「 我明㗎喇，你唔使咁長氣啦。我下次可能唔會咁樣衰呢？我有事要走先啦。」

一定係唔會走數呀

兩點三準時完埋佢

喺輕輕道別過後，嗰次就成為咗我最後一次見佢。原本一個星期之後，我收到佢嘅message，以為佢又想搵我做心理輔導，點知佢剩係好簡單咁講:「阿希，我選擇做一個自私嘅人。」

我跟住就問:「你唔介意呢個世界再多幾個你咩？」

佢話:「嗰個我已經死咗喇！既然個天要畀個咁嘅開始我，我就唔可以再輸。 如果我要贏，我就要夠決絕……」

佢講完呢句之後，我冇再覆過佢，因為我明白再講啲咩都冇意思啦。佢比痛苦蒙蔽咗雙眼，引發佢嘅仇恨。由我同佢對話嘅第一句 ，我就知道呢個世界又多一個墮落天使，一個新嘅輪迴又即將開始。

我選擇唔去鬧醒佢，阻止佢，係因為呢一個係佢忘記痛苦嘅最快方法，而亦都係佢嘅選擇。我哋每一個人係選擇嘅期間，都會出現天使同惡魔。

天使畀嘅道路永遠係正確，係善良嘅 ，但同時間亦都係最痛苦。反而惡魔畀嘅誘惑係最大，亦都係最舒服嘅道路。

我哋永遠都有選擇嘅權利，不過相應地就要承受返選擇帶嚟嘅惡果。

你哋可能會問: 「點解我咁清楚？」其實好簡單，行過咪清楚囉，至於我點揀，邊條路，你哋慢慢估啦。 反而我會想問……你，又會點選擇？

終於完曬第一個故仔。覺得好睇定唔好睇都可以留言，畀我知起碼有人睇緊啦

負皮都可以

睇左少少已經覺得柒到唔敢睇 好撚尷
寫撚到自己聖人咁 以為自己睇緊台劇
啲文筆 樓主DSE作文一定冇3

為父上黎留個言
得閒再睇~

若果係單元故
我覺得樓主可以試下
愛情調解師 x 電波女 做最後一個

故事始終係故事，我一定唔係聖人，我都係一名毒毒，文句呢樣我會再改改，始終我啱啱開始寫，點都好多謝大家睇

加油啊！

聽日開始會有新文， 嗰啲係之前已經作好咗有少少難改， 但希望之後嗰啲更加啱大家睇。

我喺經歷咗上次件事之後，喺度諗點解呢個世界會有咁多player呢？而係呢個問題之前，我係咪應該要諗點先為之player，即係世俗所講嘅渣男/女。

喺我嘅角度去睇，player係冇放過任何愛係一段關係上面， 佢哋追求嘅從來都係嗰種曖昧，刺激嘅感覺。呢種感覺能夠帶畀佢哋一段有新鮮感嘅關係，呢一樣嘢亦都解釋咗點解佢哋拍唔得長囉。

你哋可能問:我之前嗰件垃圾，追咗我兩，三個月先開始拍㗎喎，如果你話新鮮感，咩都冇曬啦?

我想講如果你有過呢一個諗法，其實都幾on9。呢種叫放長線釣大魚，佢同你講嘅每一句甜言蜜語，你又點知佢send咗畀幾多個女仔呢？你哋唯一值得開心嘅係如果佢揀咗你，你都算係咁多件玩具裏面最高質嗰件。

講到咁你哋會覺得自己好卑微，好可悲，但係最慘嘅並唔係呢一樣，而係你明知佢係咁，你都選擇要跳落去。

一定係一個新嘅單元故，其實大家鍾唔鍾意睇道理

俗語都有話男人不壞，女人愛。如果佢唔係風趣幽默，懂得甜言蜜語，又點會挑起到你嘅興趣呀，係女仔都唔會鍾意啲呆呆滯滯， 木木獨獨嘅男仔啦。既然佢挑起到你嘅興趣，佢嘅興趣又點會只得你一個呀。廢話講得有啲多，等我返返正題先。

一個電話鈴聲打亂咗我嘅思緒，睇嚟又有新客啦。佢叫阿霖，佢話:「我有一個大約拍咗半年嘅女朋友，我同佢最近感情好似出咗少少問題，希望你可以幫我。」

係簡單嘅對話後，我約咗佢喺上次間咖啡室嗰度等。我鍾意去嗰度係因為佢寧靜嘅環境，比我有一個思考嘅空間。

以我嘅習慣，係每見一個客之前我都會睇下佢嘅IG，即係睇下會唔會有啲咩頭緒去掌握 佢係一個點嘅人。佢嘅IG啱啱先po完同女朋友慶祝半年嘅紀念日，睇完啲留言同幅相，其實真係唔會睇到有咩唔妥。因為正如我哋嘅一樣IG係一個渠道去展示我哋想畀人見到嘅一面， 而真正嗰一面永遠得自己最清楚。

反而我對佢嘅生活照更有興趣，從佢啲post睇得出，佢係一個好social嘅人，同親佢影相嘅都係一大班人，而每次嗰班人都唔同。一個擁有社交技巧咁高超嘅人，溝通能力一定唔差 ，因為咁先可以配合到唔同嘅人群。試問一個咁嘅人，識得配合與遷就，真係會有感情問題咩？ 唔知點解我覺得佢一啲都唔簡單？

快啲更啊樓主😭

咁多位對唔住呀，近排真係好多考試過埋今個星期會更密啲

等你啊樓主

首先喺度講聲唔好意思先， 樓主我唔見咗兩個星期，係因為真係病到仆街。

仲曾經以為自己中咗武炎， 最後好彩驗咗冇事。

我絕對唔會放棄呢個故仔，只要一日有人睇，今晚會出前文概要，同埋再次更文。

雖然我寫得唔好，但希望大家會一路留意落去。

前文提要:

阿希約咗個新客，阿霖，喺咖啡室見面。雖然佢睇落去好friendly，而且外表都唔錯，仲要有一段看似好幸福嘅關係，不過阿希覺得佢一啲都唔簡單。

新文:

我同以往一樣比較早到嗰間咖啡室，曾經我都係一個鍾意遲到嘅人，但因為佢改變咗我嘅習慣。

阿霖係踏入咖啡室嗰一步， 我已經認得佢，佢嘅外表好陽光，而同一時間又有一股魅力喺度散發緊，好似阿飛正傳裏面嘅張國榮咁有一股不羈嘅魅力。

佢好快就注意到我同佢打招呼，佢仲好大方咁微笑同揮手，佢同阿賢嘅反應係大相逕庭。 不過好笑嘅係佢哋兩個一坐低都會好心急咁講佢哋想講嘅嘢。

佢話:「 阿希，你千祈唔好覺得驚訝我跟住落嚟會講嘅嘢，其實我都知我係仆街嚟㗎啦，不過我都冇辦法。」

我笑笑口講咗句:「唔會啦，幾仆街嘅人我都見過， 不如你講咗咩事先啦。」

佢慢慢咁講:「你都知啦，我有一個拍咗半年嘅女朋友，我同佢好似發生咗啲問題。但嗰種並唔係相處嘅問題， 而係開始覺得有少少厭倦， 當然係單方面嘅，佢對我嘅愛有增無減，不過我好似已經覺得夠啦。」

我好奇咁問咗句:「咁你喺佢面前，有冇展示呢一面先？」

希望大家繼續支持

佢好快咁答我:「梗係冇啦！我平時係一個好鍾意social嘅人，久而久之，我學識咗點樣喺人面前展露第二個自己。 我喺佢面前表現到我好愛佢，其實溝女有咩難度呀？你時不時比下驚喜佢，氹下佢，同佢周圍去下， 佢已經會好滿足。」

佢講嘅嘢引證咗我嘅諗法，每一個人都至少有一個面具，但對住咩人用，點樣用係我哋嘅選擇。如果你連一個你愛嘅人，毫無利益關係嘅人，你都要用面具，咁你對住邊個先會除低佢？

我用質疑嘅語氣講咗句:「其實你咁都好辛苦㗎，明明都唔愛啦，點解唔放走佢呀？你咁樣折磨自己好玩咩？」

佢聽到之後忍唔住笑咗出嚟話:「 呢啲咪英雄所見略同囉，一開始我都覺得難受㗎，其實我就唔係唔愛佢，只不過我愛嘅程度少咗咋嘛！

至於我點去解決呢個問題呢？我咪走咗去玩交友app囉， 一方面我又可以搵一啲新嘅嘢玩，另一方面如果我玩到攰，咪走去畀佢愛囉。」

我終於明白點解佢話自己係仆街，佢仆街嘅位係在於佢認自己係衰，不過佢照去做，為嘅係滿足自己嘅慾望，其實咁係真係幾自私。

不過你話佢係咪錯，我都唔夠膽講，其實大家話一個人做錯，係因為佢同你哋嘅道德觀唔同。而我嘅道德底線好低，佢嘅做法我唔鼓勵，不過唔會話錯囉， 正所謂人不為己，天誅地滅。

一路會繼續再更

啱啱聽完阿霖講佢嘅背景，我腦海裏面即刻彈起咗個問題──既然佢都搵到解決方法啦，佢點解要搵我呢？

我用一個好質疑嘅語氣去問:「你而家應該覺得好幸福呀？你又有女，仲可以周圍去覓食， 而佢係完全唔會知情喎。咁即係代表你同一時間得到哂愛同性。 我諗極都諗唔明，點解你仲要搵我呢？莫非你仲唔滿足？」

佢聽到我咁講，即刻搶住答，好似想為自己辯解咁。佢話:「唔係你咁諗㗎！我正確啲嚟講係心靈出軌，我從來都冇搵過sp，最多都係用交友app互相flirt下，sex chat下， 希望可以填補倒新鮮感。我之所以冇約炮，係因為內心都仲係會有少少罪惡感，覺得對唔住佢，而呢種感覺往往喺我玩完之後就會出現。」

聽到呢度，我相信大家都唔係好明佢講緊乜。 其實佢講緊嘅係空虛感，空虛就好似失望咁，我哋冇試過有希望就唔會失望，同空虛一樣， 冇試過幸福就唔會覺得空虛。

鍾意同唔鍾意都講聲啦！！！！！今晚再更

佢之所以覺得空虛，係因為呢種幸福正喺度慢慢流走，佢希望透過揾一啲新嘅對象去彌補返呢種空虛。不過我坦白啲講，遇上一個唔重要嘅人，巨龍射出嘅，永遠只係空虛。 佢玩之後留低嘅只係罪疚同後悔。

你哋可能會問:「點解佢唔嘗試喺舊嗰段關係 補救下， 或者可以搵得返個種幸福呢？」

其實人類就係咁古怪，我哋往往覺得喺基礎上面再添加一啲嘢係好困難，反而放棄去另覓出路會更簡單。但係事實又係咪咁呢？問心嗰句，我哋嘅付出又有幾多呢? 之所以我哋覺得簡單咗係因為由冇變有啫。

阿霖突然間講咗一句:「不過我近排有少少想出軌！」

我唔覺意笑咗出嚟話:「乜你唔係不嬲都做緊㗎咩？」

佢諗咗一諗之後答我:「我嘅意思係我想精神同肉體上出軌，因為我係交友app裹面遇到另一個佢。佢叫做阿kay，佢同我女朋友嘅性格 爭好遠。佢比較熱情啲，多嘢講啲，慢慢發展下我覺得我哋兩個嘅共同話題亦都多啲。佢有啲接近我啱啱同我條女一開始拍拖嘅時候嗰種感覺， 令我個心泛起咗漣漪。 佢同我之前接觸嘅唔同，以前嗰啲一開始已經係講性。

反而佢就好似我個朋友咁，咩都講下， 由興趣講到家人，再咗家人講到我哋嘅感情狀況。雖然佢知道我有女朋友，但係佢好似好明白我嘅狀況咁，佢一啲都冇責怪我，仲教我點樣挽留添，我都唔知自己係咪已經對佢有咗好感。」

大家想唔想有反高潮

我簡單咁問咗佢一句:「你唔覺得佢好有機心咩？我估你哋都傾咗有一段時間啦，佢冇理由睇唔出你對佢有意思㗎？佢不但冇拒絕你 仲教你點樣去挽留，為佢嘅形象加分。其實係佢心裏面，佢知道無論佢點教，你都唔會做。

因為你已經沉船啦， 由你想肉體上出軌嗰一刻，你連最後一線嘅內疚感都唔見咗，佢已經打破咗你最後一道防線。其實就算咁都冇所謂嘅，不過前題係佢都要對你有好感囉， 如果唔係出事嘅就會係你！

呢個世界玩家咁多，永遠唔會知你嘅對手係幾多lv.。」

佢好有自信咁講:「我玩咗咁多年，會唔識掌握咩？我直覺覺得佢都應該有feel嘅，更何況佢都約咗我第一次見面啦。根據你啱啱咁講，你言下之意都叫我跟隨我嘅本心喇。」

我微微一笑咁講:「既然你係我嘅客，我梗係企喺你嘅角度去諗啦，如果你咁做，你自己會覺得開心快樂嘅，咪去做囉！

聽完你咁講，你都係資深玩家啦！我估你都唔會理你條女點諗，咁咪去見佢囉。你第一次見完佢，你自己都會feel到係咩感覺啦。

不過好心提你一句，小心照騙呀，如果你出到嚟見到係件豬扒，到時喊都無謂呀， 仲要對住佢幾粒鐘，真係慘過推你去死。」

佢拍曬心口咁講:「既然你都贊同嘅話，咁我就去見佢啦，我有信心佢一定係靚女嚟嘅！」

我相信你哋會覺得我係魔鬼，喺度推使佢做一啲唔合乎道德嘅嘢，但係我要講嘅係我只不過係滿足緊客人嘅需求，佢想我做咩我就做咩，唔通你哋覺得我勸佢幾句，佢就會聽咩？

第一次見過之後，我好快收到佢嘅message，佢話:「阿希，有緊要嘢搵你呀！！你聽日得唔得呀？」睇嚟佢有好消息宣佈。

大後日之前會完埋呢一篇

睇到佢咁雀躍咁搵我，我即刻好好奇問下佢發生咗咩事？ 佢好串咁講咗句:「到時見你咪知囉。」見佢咁嘅反應，一定係好消息。

我哋喺咖啡室坐低之後，佢好開心咁講:「好彩多得你咋，我嗰陣時仲遲疑緊見唔見佢好，真係多得你推我一把。

我同阿kay見完第一次之後，我同佢差唔多日日都見，我哋嘅話題好似講極都講唔完，可能基於我哋兩個都太多嘢講啩？之後我哋兩個發展得非常迅速，雖然我哋唔係正式嘅情侶，但係我哋就做齊曬情侶會做嘅嘢。佢一啲都唔介意我有女朋友，佢仲話愛情係兩個人嘅事，我知你對我好咪得囉。

我同佢發展得越耐，我基本上完全唔想對住條女，佢對我仲係好多嘢講，我每次都係敷衍下就算，而家好基本嘅親熱都冇埋， 我都唔知我喺度為咩，可能我唔想做衰人掛？所以等緊佢講分手。」

短短哋，睇住先

我猶疑咗一陣就同佢講:「其實你咁諗都好正常嘅，你都估唔到你同阿kay會發展得咁快，你原本可能當佢只係替代品，但你有冇發現 真正嘅替代品係你條女，阿kay唔得閒，你先會搵下佢，理下佢。

既然都搞到咁啦，不如你講分手，唔好嘥人哋啲時間。就算你做衰人都冇所謂啦，至少阿kay唔介意呀，我明白件事傳咗出去嘅話，對你嘅聲譽可能會有影響，不過頭到尾， 你最緊張嗰個連你有女朋友都唔介意喎，咁你仲介意啲咩呀？」

佢聽完咗之後，好深思熟慮咁答:「你咁講唔係冇你嘅道理嘅，不過我真係想搵一個啱嘅場合同時機囉！」

我扮到好明白咁講:「咁冇辦法㗎啦，你等多一兩個禮拜囉，等感情再淡啲，你就講分手囉。」

我相信呢一次，係我第一次咁不屑一個人。 佢都已經得到自己想要嘅嘢啦，連唔要嘅嘢佢都咁唔想放手，為嘅只不過係面子同名聲。

原來人真係可以好自私，可以完全為求自己嘅利益，罔顧身邊所有人嘅感受，就連最重要，最親近嘅人，佢哋都未必會理會。另外為咗自己嘅名譽，呢啲咁虛無，咁唔踏實嘅嘢，就算浪費人哋嘅時間都好似冇乜所謂咁。

我唔相信會有報應，不過我相信天理循環。你點樣對人，人哋仲有一日就會點對你， 如果嗰一日來臨， 你想逃走都唔會有可能，因為呢個係你嘅選擇。

又估唔到你會開始睇返

依排少咗上連登嘛
個故好睇

真心感激你，你係唯一一個由頭追到落尾

用啲文嚟報答我

就出啦，因為係結局！！

喺我同阿霖離別之前，佢最後都係同我講:「雖然你講嘅嘢真係好中，不過我自問真係一個好自私嘅人，可以拖幾耐就會拖幾耐囉。」

其實聽到佢講呢個答案，我一啲都唔意外， 一個人又點會因為你講幾句而去改變呀，唔好咁天真啦。

我哋成日以為自己係分析專家，比嘅意見一定可以幫倒人，可以改變倒人嘅諗法。其實嘥氣啦，你只不過係咁啱講中咗佢心裏面嘅答案。

好多時我哋問一個問題，其實自己已經有一個答案，就算我哋問100個，1000個人都好，只要有一個符合我哋嘅心水， 我哋就會跟佢嘅意見去做。縱使可能有99個，999個人都係同佢嘅意見相反，我哋都唔會理會， 人就係咁盲目。

距離我上次同阿霖見面嘅兩個星期之後，我估唔到佢又再搵我，我以為佢已經決定咗要維持一腳踏兩船嘅狀態，佢message我話:「阿希，我又回復單身啦，唔知點解諗返成件事之後，覺得你作為局外人，真係睇得好清楚，不過放心啦我冇嘢嘅，因為俗語都有話:「條路自己揀，仆街唔好喊」，今次搵你係純粹想請你食餐飯啫。」

見到佢呢一句之後，唔好話你哋呀，我完全跟唔到成件事嘅發展，好地地又點會無啦啦變單身呀？得一個可能性嘅啫，唔通畀條女發現咗！唔會咁快真係有報應呀！

下篇先係最後

咁快

DSE就黎開考樓主上次作文攞2
有冇諗過重考番個3

我都入咗大學啦重考有意思咩不過既然你唔鍾意睇咪唔好睇囉

係呀呢篇單元故個篇幅都差唔多啦而家諗緊繼唔繼續寫埋落去啫

繼續寫啦

可能開個ig寫 想多啲人comment下

我知你等咗好耐但近排個狀態有啲失魂 如無意外真係等聽日

推一推

出啦出啦

喺同佢見面之後，我一坐低已經問佢:「你唔係咁柒呀，咁都畀人發現咗你偷食， 仲話自己係高級玩家喎！」

佢用佢一貫好串嘅語氣講:「你傻撚咗咩？梗係唔係咁啦！只不過我喺愛情遊戲裏面輸咗咋嘛，從來愛情唔係你挽人，就係人挽你呀啦。不過今次係我第一次輸，亦都係因為今次我學識咗放手，正所謂長痛不如短痛，咁樣對大家都好啲。」

我好迷惘咁問佢:「大師，你講嘢好玄喎！成件事冇頭冇尾，我點跟呀？」

佢輕輕嘆咗一口氣話:「講到咁白你都唔明呀？仲話自己係愛情調解師喎！

仲記唔記得上次俄同你講，我最後都係選擇咗拖落去，咁自自然然我就冇同我條女分手啦。不過喺件事過多一個禮拜後，我對阿kay嘅心不斷係道動搖， 我覺得自己同佢越嚟越投契，約出嚟嘅次數都越來越頻密。我哋由普通嘅食飯行街，慢慢變到會互相去對方屋企， 至於做啲咩我諗你哋都明啦。

你問我對我條女會唔會有內疚感，我答你一定會有，不過喺完事嗰一刻囉，同阿kay一齊嘅時候，真係會畀慾望同新鮮感沖昏咗頭腦，你個腦唔會諗倒其他嘢。

隨住我哋嘅關係越嚟越親密，我開始覺得虧欠咗阿kay，雖然佢唔介意我有女朋友，但我都會想畀番個名份佢，始終我都覺得我同佢夾啲。 不過當然啦，以我呢啲咁仆街嘅人，梗係表完白，先同自己條女分手啦。」

佢越講我越亂，我忍唔住講咗句:「其實你知唔知自己講緊咩㗎？咁根據你嘅計劃你都同咗阿kay一齊啦！又點會叫做單身呢? 就算佢拒絕咗你嘅表白，以你份人咁仆街，都會選擇同條女一齊啦，點單身呀?」

佢係咁笑住講:「 你份人都幾性急喎，都未到高潮，你就急住射！」